如無意外，Nikon 兩年內賣盤或執笠

報導，尼康在無反相機市場的佔有率僅有7.5%，已跌至第5位。

上一財年的虧損是有史以來最大的，並超過預期。影像部門的虧損占到整個公司的60%。

與奧林巴斯有其他一些掙錢業務幫襯不同，尼康仰賴的半導體業務大客戶Intel，最近在放話要自產自銷

成為副廠吧，鏡頭是真的好

nikon有做工業用果d光學設備

可惜產能不足

真係幾撚慘
接觸攝影同相機時間唔長
唯一用過嘅nikon機係小型studio既d750
機身紮實 操控亦都好易上手
去到而家嘅z7ii 手柄亦都係無反入面最好揸手 反應都唔算慢
之後呢排影菲林 接觸過下f4 f5 f6 拎上手真係好可靠嘅感覺
點解會愈搞愈差
唉 唔想以後得返兩三間係到互吱牙膏
Nikon真係幾代表到一個時代

點解nikon咁唔爭氣

你睇返，有講跌左幾多

同根本無將來

徹底轉營做鏡頭廠有得諗下

出路就係同fujifilm合併喇
反正之前都出開
S5 ccd

光刻機係另一個災區, asml放到尾燈都見唔到...

屌，希望係鳩噏
Z6用得好滿意

10年前 真係想像唔到

Z mount有前途，但間公司冇

《日本商業雜誌》又報道，Nikon 作為一家半導體生產商，隨著次要客戶減少，目前 70% 至 90% 的半導體業務都與 Intel 有關。受到 Intel 的「投資週期」和轉向自行生產政策的影響，過分依賴 Intel 的 Nikon 半導體業務收入受到嚴重打擊。《日本商業雜誌》說：「用落後的半導體製造技術來支撐數碼相機業，對 Nikon 來說是雙重打擊。」

D850 出之前其實都傳nikon收皮

相機越做越縮

耐唔使就傳下架啦

唔L係掛

用緊Z 走過最後的日子

富士買起佢啦
我部S2Pro同S3Pro仲用到，100%正常，不過兩部都係機身啲膠溶撚咗，痴立立 兩部都係新機買，唔捨得揼
S3Pro粒SuperCCD

可惜第二代Z唔係MIJ

唔識玩marketing 同啲機太耐用，唔似得S廠一年出一部
識啲真係搵食的用家都覺得Nikon係最可靠，不過唔識得玩，冇咩玩味

精機最大客戶係Intel
無埋就香

Intel最後都要向EUV屈服

相機蝕280億Yen
精機賺60億
精機比2019少300億Yen

Nikon精機係賣啲Stepper，FPD根本幾年先買一次。2018年Nikon FPD大賣，2019交埋尾貨（新單傳聞得1部）2020自然無人買。

而新FPD又唔會太高製程。

Nanoimprint又比Canon head住
而Nikon無自己Nanoimprint,得同IBM共同開發既
而IBM係ASML既大股東，玩Nanoimprint 擺明係用黎打壓Nanoimprint ，好似Sony玩謝XQD咁。

Olympus識財技，賣盤之後重賣得好過之前，Nikon真係玩撚完。唔好話等比人收購，根本市場可以等Nikon清盤先接晒佢啲件。

我細個既時候用佢既d90
真心覺得唔錯
之後等佢出無反都等左幾年
最後a7iii出既時候就轉會

點會執呀
咁多機場都係用佢啲x光機

入坑玩nikon d300s
之黎sony有無反已經買埋黎雙修
sony出埋FF 無反就冇再買nikon機

我想要返部d700咁
全鋁機身，連拍10個fps嘅FF機
nikon喺A7出之前都冇d咁嘅野
所以一轉左A7就已經返唔到轉頭

sony叻在獨市玩無反apsc
一開頭nex年代日日俾人笑冇鏡
嗰陣撐到宜家乜鏡都出齊
要輕便有餅鏡，要畫質有大大碌g鏡
宜家big day拍片一定係A7系列

nikon 起步太遲了

民用唔夠人爭,但仲有NASA, 日本自衛隊，美軍依D大客，應該唔會咁易比成執瓜......

個對焦唔差但真below standard

日本仔marketing同營運方向太短視
成日覺得自己好叻叻人地一定要買你既守舊思想
高層垃圾壓住班後生有腦既新一代
只有等比人收購合併

咩年代既事

垃圾合併垃圾=大重垃圾

淨賣鏡片算啦

屋企部D2H仲行得郁得

出手機sensor

當年d90第一部拍片無反比人屌無用，今日拍片變左基本野。估唔到佢會收晒皮

單反

會唔會俾支那公司收購

D750我仲用緊

少一間公司係全世界消費者嘅損失，少咗競爭就少咗進步
利申 d850開心使用中，機皇一部cls
完全冇任何理由轉無反，係重啲啲

d750我用咗5年，想講唔計拍片乜乜乜gimmick 功能，只講影相對焦真係唔會差過而家最新出嘅無反
但可能真係太襟用，唔似sony當相機好似手機咁出。

廣東話版 我果時睇到差唔多識背對白
首歌好好聽
上網搵過 好似冇單獨咁出
仍然擁有緊一堆金圈鏡頭

以前睇電視佢啲廣告好好睇

唔係單反本身好處就係對焦好
你仲拎黎同無反比
即係連少數優點都冇埋

hay~咁相機最重要都係對焦同埋影相啫， 唔攞嚟比有咩好比
不過而家無反越出越勁，可能過多幾年成熟咗我都轉系統了， 只係覺得而家佢個evf仲未夠好

Pentax都未死 Nikon死先

唔識壞

Sony咪又係日本仔..........

出得太多機身 不停打倒昨天的我 然後機與機之間分別又唔大 不如隔耐啲出一部大分別嘅好過

我都用過d750一段時間，覺得係部好機，不過你話佢對焦唔差過而家新出無反就真係太誇張，除非你剩係用afs單點做比較

真

可能啦，不過cross type point以內係冇問題嘅，以前影好多運動event都冇大問題，只係個buffer真係太少。。。。。

而家無反自動導航又所見即所得

Nikon 1 都已經唔知蝕咗幾多錢
我肯定Nikon1係近年相機市場最垃圾嘅系列

死左好耐喇, 比hoya 收購左好多年

Fujifilm 相機垃圾？ 你真唔識㗎喎

起碼 keep 到個 brand
而家 who fking buy nikon

原來貓蛇嚟

yes好在pentax當年早死可以重生，不過佢上年出完周年版機之後都無咩搞作，可能條命都唔長

唔會啦 學Leica 咁 大把工業野

Fujifilm 咪又係日本仔

唔係掛 唔出機出鏡頭都好呀

單反唔夠CANON來, 無反又少出, 唔夠SONY /FUJI玩,

NIKKON 只係個老餅用既牌子, 不思進取。

FOCUS 眼鏡鏡片算啦

手機代替傳統相機

Fuck...
Canon Nikon 合併啦
Sony 唔係唔好
但專業級Nikon Canon 都係1/2
合併都對攝影界好的

到依家仲用緊D750
真係抵玩到仆街
到依家都唔覺得落後
執咗就真係可惜

真陰公，造工好耐用.....都係缺點.....中共又贏

Nikon2019年賣唔到機主要因為美國禁運
而2018年Nikon定既方向係對準中國市場對高mm製程既需求

但一來禁運
二來大陸係直接搵韓國/台灣廠代工

無人理Nikon

Nikon唔存在競爭，根本無心鬥。
人地有心鬥係蝕本價賣
Nikon就公主價賣，結果賣唔出變蝕280億

Btw,FPD曝光機上面Nikon仍然係日本最先進既

臨執復刻番FM2 賺多劑啦
我驚到時想買都比文青掃哂

20000蚊
文青不會比

理性講，蝕280億，Nikon一年可賺返
但今年已經無左3個月

等d880 救世

以前個廣告好正
睇完真係想買返部

Z6ii/7ii 減4000
再開副廠鏡
係人都諗到 但Nikon膠層諗唔到

出鏡頭俾Fuji 算啦

佢只要開鏡俾副廠即刻扭轉大局啦

lm

nikon啲機好人性化
ergonomics贏哂sony 外型又冇canon咁柔 幾有工業味道
性能係差啲 但用落都就手
d750真心可以用多十年

劣幣逐良幣又一案例 Nikon 啲操作 耐用度先係真男人機。
垃圾罪大出埋晒一年一機呃人買，Canon 更加唔好提

z系咁貴點買得落手

由Nikon D系列玩到Z系列，仲買埋佢啲Z鏡

好sad，d3100 開始用，到d7000 同d700 全部都好好用，可靠又唔識壞希望唔好真係執

仲記得大約2007年Nikon推出D3真係平地一聲雷，當時令到好多Canon pro user轉到Nikon，打到Canon陣腳大亂，短時間流失好多用家，要去到2008年尾推出5D2至企返穩少少，但Nikon其後D3s、D4、D4s都有好高評價，而D4s甚至被稱為黑夜之神.... 唔知點解個勢漸漸又謝返，可能我對相片要求高，影完d相好多時都要開100%聞相自J，所以覺得手機唔可能取代到真正相機，要影相都一定係用相機... 雖然我用緊Canon，但都唔希望睇到其它任何一個品牌收皮，咁對攝影產品生態絕對有害無益..

邊個諗到Z Mount個法蘭距
竟然係唔比副廠鏡用.......😢😢😢

可否講下有咩好
近排都好少聽人講nikon機

其實Pentax都未執得都好出奇
係咪rioch養緊佢？

D750 d3果排真係鬥得好勁, d相機鋪人頭湧湧 反覲宜家靜到
可惜c/n兩間都係鬥吱牙膏,sony黑科技超級進取 我真係非常欣賞
話時話曲面sensor幾時出世？

唔關佢做得好唔好事，而係而家個個轉晒用手機影（只有部分有特別功能需求用家或商用另計）

被sony 無反影響晒個市場，加埋啲casual影相轉晒用電話影

N記用家表示

是但啦 橫掂都無人用㗎啦

2010年嘅D7000 到依家依然性能良好
係枝鏡發咗霉，先諗緊會唔會換機。

Nikon唔好執呀！

曲面sensor... 印象中超過十年前已經吹緊，睇黎仲有好多技術問題未克服到，仲未有聲氣！

部D3500仲响度由細到大都勁鍾意佢d廣告

結果係每年最小改版既eos m同s先賣得最好

一出成個系統要換晒喎
Rx1新版唯一可能

仲有部D200，但唔想拎出街了

自從sony有s-log開始已經完全唔夠人打

我記得唔會
只是邊位曲少少 以前leica提出過m 超wide angel用曲sensor會有更好成象

成日喺夜晚睇戲嗰陣播廣告

sony愈做愈大

入門第一部，真係好懷念

我發覺通常Sony fanboy不論Sony出咩產品，都係想對家全部死曬，PS5就想xbox死，相機又想Nikon死，呢啲心態真係好乞人憎

出返菲林機囉
反正咁多文青鐘意鳩買fm2
可以出部fm2021
現代快門科技同測光合落菲林機
有冇得諗

我覺得係Nikon放唔低自己嘅舊有專業路線，其實呢個世代科技野嘅耐用已唔係話第一重要，最重要係有新野玩，出新野比人買比人追，每年加野落去就得，咁先長賣長有

hoya淨係keep住醫療嗰邊, 相機部門俾ricoh收購咗

nikon body嗰種可靠同紮實只有用過先知難以形容

cns三家都面對相同壓力, 但係當中nikon形勢最慘烈

係, 所以nikon應該唔會執, 最差嘅情況最多都係賣相機部門俾中資

最壞情況

咁我寧願佢執！

當年Nikon Canon班fanboy咪又係完全睇唔起無反
而家Nikon自己搞唔掂就講到人地逼害佢咁
講fanboy乞人憎，邊夠呢兩大老品牌果班食古不化嘅人咁乞人憎

D3100>D7000>D750>D850>Z7咁就用左十年

上個月賣左Z7跳船了

家吓個個都用Sony

我諗Nikon 係我買得最多Body同閃燈既一間廠
D80 D90 D700 D7000 DF D3s D4
SB600 SB800 SB900
Body耐用襟撞襟跌, 閃燈出力準回電又快, Canon d 閃燈係Nikon 面前真係得啖笑, 係無定焦.2輸少少, 2470同小黑六邊方面都係屌打Canon, 係當年根本唔care d 人話咩野Canon發色好, 影Event 又唔駛要咩白裡透紅, 更莫講要大執都慢慢用張RAW執啦, 再唔係上網load條Curve入機又得

曾經轉過會去Canon 一排, 拍片方便同人像顏色之外太多野輸比Nikon, 5D2對焦仲屎過7D, 唔係1系既機身個對焦根本無得同Nikon 相比有機身摩打既Nikon 入門機AF都仲快過Canon 大部份機身

可惜我吹奏咁多野最終都係完全轉會去Sony, 一來工作要求高像素, 二來就係Nikon 既樽頸位在於個mount, 實在等唔切佢出mirrorless 啦當時, 而且見佢出部DF玩懷疑好應該出部FM/Nikon S 咁既Mirrorless 啦掛？ 點知再一次失望, 而家mount 口做大左, 但應該要拎黎同人對疊既.2鏡都未有, 支0.95大大碌無AF都算, 散景過渡無特點既 反之Canon 支RF50.2 比原版更好更有驚喜, 雖然機身都仲係有牙膏成份但睇得出佢有心搞Mirrorless 市場, Nikon呢......講真仲捱到呢三年其實係奇蹟黎, 的確唔想佢執, 但佢地仲係唔跟個市場需求既話, 變成副廠既機會真係好大好大

eos-r5 牙膏？
Sony出一仔。
Ｎ無反 鏡唔多選擇，eosr鏡好吸引
…………………………

Nikon 係咁多個牌子入面操作最好嘅，用左好多年

利申：最近賣左部 Z6 轉會 X-S10

我淨係記得當年睇完呢個廣告之後
就即刻去左買部Nikon 用到依家..

啲機掟都唔撚爛，想唔執都難啦
利申800e

nikon 以前啲廣告係正，連bgm都正過人

其實sony canon fuji都係日本仔

鏡量方面rf同z差唔多
Rf遠拍鏡多(當然買唔起)同轉接好
Z係廣角好，z鏡焦段已經覆蓋晒一個般工作所需
不過呢個就係Z失策原因，工作用機更新唔要求快，打雀反而多人追新又唔怕貴
Z家新機少吸引力換，舊機就相對少放，一樣總體持有量相對比例低

Rf 50 1.2做唔到真內變焦

另外，canon eos s同m機到依家都仲年年更新
而Nikon dx應該算死左，z dx得兩支鏡，雖然勁，但係打唔入3000價位(當然canon都只係算呃左人入門先，但係成功)
Z5一樣，抵還抵，機鏡要萬

咪啦 佢部FM3 都回撚晒塘
啲用料質素好似玩具咁

nikon 鏡片生產一早同咗essilor合作
同埋seecoat真係唔撚掂

都係
不過廣告界奇葩始終係om 果時成條街都係廣告

r用家表示z轉鏡方便又選擇多

所以Nikon真係抵撚死唔識打consumer市場
罪大同觀音叻在用consumer市場養住引人入坑升級去專業級

Nikon就掉翻轉
結果新客過哂去罪大度

你講眼鏡？定鏡頭都係？

眼鏡鏡片

性能唔夠ef轉rf好

如果係咁既可唔可以比contax番生先
現代快門&測光出番T3同G2,等班仆街炒得咁開心

會唔會又係賣比olympus代理相機部門個間野做

咪撚俾大陸收購

但Nikon廣告高質，夠touching

果間野其實係O記私家雞
拆數出去做靚母公司條數

部Z7未出我笑左佢半年
一出我拎上手就放唔低
因為太好手感

Sony手感太差

買相機個陣有Z6同A73，我最後揀咗Z6。
手感同個QC，Nikon好太多

d850嘅感覺好似揸部坦克上手

等睇畀支那收購

十多年前 世界盃／奧運會， canon八成佔有率
近年nikon追翻的； 今年奧運點呢？（ 如果有）

富士轉會去Nikon 個反差好大
同場試玩canon 感覺只係差少少
Sony 就⋯

Fe轉Z, LM轉Z有埋af

Sony=玩具
啲錢擺哂係software同sensor

用梳打粉捽一捽啲膠

班crew好有heart
唔識make stupid gimmick
welcome home

冰島既白天真係要變黑夜啦

其實影相要靚過iphone 12pro max 既相機
大約要幾多錢先買到?
諗住買部旅行專用
但好似部iphone已砌低好多相機

如果用電腦mon放大睇, 任何一部3000蚊相機都大勝iphone (但要少少基本攝影技巧)

如果用手機mon 睇或放上fb ig, 用iphone算

補充: iphone影相時已自動加少少software effect 例如天空顏色加靚
但相機唔會

所以好後悔當年入坑買d300s唔直上d700

宜家去旅行已經連a7r都唔拎
手機影就算

我諗如果有小朋友就可能會再諗上a7r4
利申已經幾支e mount 蔡司鏡喺手
冇玩過nikon z

2000都夠做， 手機點解望落去靚係落咗味精

但攞起部機就知咩叫可靠， 完全感受到落足唔會一整就壞
上山下海好放心，但無反就總覺得爭少少咁

心理問題
無反一樣可以去極地用

可能係，所以過多幾年無反成熟就轉system
why not

400蚊二手機都大勝

D80都夠做

日本廠好難執，你睇pentax 咁都仲有新野出就知，唔會好似samsung咁靜雞雞摺左唔話你知

部嘢on9到極致
仲有部dx

Ccd嚟好似仲係

對於真係影相嘅人黎講分別唔大，但傻瓜機跌到0需求咁滯

唔聞相根本唔會feel到
但係玩大機唔執相，唔入curve又係唔夠驚艷

所以如果冇咩心機玩影相嘅總有一日會退坑用電話算數
不過叫學識左影相嘅原理咁囉

傻瓜機一係太廢一係太貴

主要係半導體
Olympus有醫療業務頂住，有排都未執

呢單嘢仲好講
之後唔賣殼比富士
結果富士冇再研發多層感光原
隔好多年先有部 xpro

利申 S5 用家

其實nikon 大佬係 三菱
國企咁滯
錢唔會冇
但要諗出路

老豆買俾我玩第一部就係nikon dc機仔
細細個覺得nikon就係number 1 個陣時走去豐澤攞nikon啲catalog j啲full frame
後黎有friend做sony所以出咗一兩部都係sony
仲諗住大個搵到錢先買nikon

個音樂

Samsung就係高調賣左比Nikon
Z7設計似Samsung機

Olympus 係一間醫療設備公司
唔係相機公司

三菱拆左骨啦
車比左日產

叫三菱唔代表重係同一集團

唔做民用生意囉, 學zeiss咁專心做高端光學器材

早幾年好多人期待佢果部DL18-50
個個除晒褲打定J點知仆街中伏
慘

佢其實應該出啦，點都好過1寸

淨係睇nikon 香港個Cs center
你就知點解解收皮

nike 轉頭AFG後跟本無晒特色，以前佢啲鏡感覺銳利通透冇晒

原來舊年已經賣咗相機部門

2012年報講明「原點回歸」唔做相機
果時佢相機稱霸日本，亦係公司最主要收入

可見Olympus策略一流
真係高峰斬纜

中

真係2012？咁又真係好有日本人feel
Nec又係最高峰時賣人

買過D700/D850 如果我要買相機我都會買繼續買NIKON
但係睇番轉頭NIKON 基本上已經追唔上潮流
當初死欖住單反 再整NIKON 1 果時已經係SIDE 左好多年時間
有錢對相機有感情果班已經有哂細路, 羅唔起重野
或者一早轉左會
對相機冇感情又要拍片影相既...又唔會買NIKON
D鏡係靚, 但係果班又唔會買鏡
基本上買得NIKON 既客群都冇哂咁濟

其實Nikon最錯係冇錢請打手做marketing

Z鏡係菜Otus質素，仲有AF

機又係最好嘅操控

其實呢排咁多人講Nikon 會執笠都係好事 起碼有人講下留意下啲product
好過Pentax 果啲 死左都唔知咩事

某攝影KOL話就出Z9旗艦機，話NIKON唔會死住喎

相機不嬲都係副業

唔係呀，連登好多Z5 同Z50打手，不過點打都無用，間廠都無貨俾

Z50果班真係on9 本身z系fx line 都未搞掂 走去玩dx line

佢出咁大個mount為咗啲人轉mount駁其他廠鏡用，連鏡都慳番唔駛出。

人地Sony早佢五六年已經玩緊啦

尋日發表咗啦

部嘢唔係一寸？
想佢出返啲機仔，不過應該無機會

好似都係1寸

佢仲係最早一間唔再出compact 機仔，雖然仲有TG-6三防機。

出無反太遲...

全幅其實早過rf

純粹腸鏡醫療事故要賠太多所以先斬纜賣相機走

冇support 冇鏡 單xqf card 初期多bug仲要幫Sony 清sensor

勁過r
鏡量差唔多
Z6嗰塊都唔係庫存，你話z5就話啫
只係銷售策略同Ftz唔好

想問問各位師兄意見，行山用24-200定1430+85 1.8好？
機係z5

如果揀呢兩樣一定係後者

2018年既事，響2012斬纜？

如果咁簡單，其他廠都應該一樣收皮

24-200有啲景真係唔夠wide嘅話 可以影直倒panorama

1430+85
長焦要買就等100-400

講得啱！日本仔相機最賺錢唔係過萬頂級相機，而係中下價相機，除咗Leica!

true, 例如大腸鏡既機，佢係世界no.1

申:medical sales

因為Leica根本唔係日本野

我都跳過去$ony, 撚左兩代買過幾支中價鏡都係放撚晒
依家在canon 重建中, canon 唔係憎但又唔係鍾意
守到依家先被迫轉會
數碼年代轉唔切身既唔係得Nikon
仲有Kodak, rolleiflex, 呢兩間都比人食到唔知似乜
Nikon會唔會係下一間？
其實佢識食住個勢整幾部復古(FM, S, 大F)機身，好過佢搞埋d Samsung七頭樣的Z系設計

鬼叫佢買左Samsung咩

Olympus 2011 爆左財務做假， 2012 梗係話back to basic .
佢2013年醫療賣左比Sony 現在叫 Sony Olympus medical solution
(唔知全部定某部份，但肯定內窺鏡比sony)
嗰次差唔多死咁滯

NEC 就計過度過

N記marketing 好有問題 （好日本）
個z6淨用xqd ......跟手出部z6ii
佢一定覺得佢舊客戶太多想清咁d.

唔係賣左，係入股

戴緊佢嘅眼鏡片

其實Fujiflim係藥廠嚟
大廠得Nikon無轉型

香港marketing班友正垃圾
好記得z6/z7一出係乜都沒
隔左唔知一個月定兩個月，就開始送coupon
講真頭一個月就狗沖買新機，九成都係fans
俾埋都唔會多好多成本
但Nikon 班友應都沒應過
從此以後，唔會再買一出即買，記佢一世

O記賣service 有咩即刻比住支你玩住先
德國鏡唔差嫁其實

賣左盤啦
阿媽係依視露集團
你買緊Nikon 個名only
Btw, 依視露的防花好差，抹兩野就花到七彩
用Hoya乜事都無

執笠應該唔會，手上有專利，大機會係俾人收購或者拆件

Nikon 成個管理層係無反時代都進退失據咁

1. Marketing 廢到極點，剩係得班死忠圍內係度支持
2. 銷售策略失敗。Canon 有機海，雖然俾人笑啲機左閹右閹，但由平到貴要乜都有；Fuji 玩菲林色，昆文青；Sony 硬件spec 輾壓，Nikon賣點係乜？耐用易用？
3. 無反世代反應極慢，M43開始多人買果陣佢出Nikon 1

nikon 1明顯marketing 同r&d做錯野啦

1吋cmos唔係冇用
宜家rx100就fit晒

1吋cmos根本唔配玩換鏡咁大陣象
不過既然出左，其實宜家應該3線玩晒
可以插z鏡/f mount 玩大corp factor
平時就插餅鏡輕便用，扮rx100

不過佢宜家都放棄左nikon 1

買得nikon 1既人唔會買ff鏡，果班人係同m43 重疊咗，但nikon 1又唔係平

啲機太樣衰，個死人樣一成不變，同埋太遲轉出無反，啲機幾好用都冇用，又重又唔型，冇人會拎出街既相機=垃圾

你有冇係街度見有後生靚女掛部nikon係身？ 我見都係sony, fujifilm

Nikon之後就輪到cannon

典型以為自己獨大
唔去諗個世界做緊咩
以為用舊一套可以永遠獨大嘅公司

Nokia又係睇少智能手機
Nikon又睇少無反市場
有咁守舊心態
就唔好做啲科技產品
死硬

見過女仔攞部唔知係z5定z50

大把女用nikon喎
不過係FM2

壯士斷臂好過
1" cmos 換鏡無前途
玩corp我直接拎部Z自己corp都得
玩細部點都唔會夠RX100細

算把喇 啱啱先入左支Z70200 屌打哂市場上任何一支70200

手頭一堆 f mount 鏡，加上 z mount 任插既淫亂特性，等緊 z 系有反 mon 就入手~

好想入... 呢支係咪好似佢啲2470都係電影鏡嚟? （zoom in out唔會走focus)?

Sline有針對錄影去整，但未到電影鏡個級數

Nikon 1真係錯撚晒
其實m4/3 好多廠以為寶 而家邊間係入面專心整？
當罪大出A7 舊鏡翻生 就要痛定思痛起步砌EVF FF機
就算而家z50 價錢定位唔係一部好機
不過而家出旗艦 睇吓點 我覺得仲有得追
富士咁多年死寂都咸魚翻生
Sony 我又唔覺得好巨人 當年收Minolta返嚟 出第一隊alpha 都唔得大鑊好評 睇吓a77 a99 呢堆慘死 仲要被人屌到大大力 高iso油畫 玩第一代evf大機

我係台灣政府我會收購nikon，攞到制造低階光刻機技術(duv)，將半導體設備制造逐步本土化

呢支唔係parfocal 會有輕微走focus

一早有啦

台積電係ASML大股東

Nikon衰落

1. Marketing完全唔夠 輸足人地幾條街
2. CMOS畀Sony揸住春袋
3. AFC唔夠另外兩間一線做
4. 開波死攬XQD
5. 入門, 中階鏡頭少, 大家唔想.4價錢買.8
6. 個人認為成set定焦鏡都幾柒吓
6. z6/7嘅1,2代真係左右互搏, 寧願唔出好過

首先要吸人返嚟試用你 大家先會知你係幾好用
而家個問題唔係你唔好用 而係你吸引唔到大家返去用你

佢入無反時代太遲

Nikon要搵個造型師啦
Z鏡佈局其實幾好
20，24，35，50，85齊晒(20同24太貴，其他都仲可以)
但係個鏡身就整到一個轉接環駁條好大對焦環咁，就咁睇都唔算差，痴落部機之後就好怪啦

好可惜
一直覺得nikon 舊鏡好靚好有機械感
好似105 f2 dc咁 成支藝術品咁

z 鏡柒撚到玩具膠筒咁
無金圈都夠痴線，鏡身極長咁大舊膠，耐左就老化變白

定焦全部金屬喎

其實你用過未…一啲都唔膠喎

上面班師兄揸過上手未架，鏡筒舊膠呀講緊

定焦個堆柒撚到揸上手都有陣柒味

其他廠個外表型好多